http://210.250.22.58:80/cgi-bin/hojo/editor.cgi

https://web.archive.org/web/20010330115403/http://210.250.22.58:80/cgi-bin/hojo/editor.cgi
https://web.archive.org/web/20010207150900/http://210.250.22.58/cgi-bin/hojo/editor.cgi


![](../../../img/hojoheader_01.gif)  
![](../../../img/hojoheader_02.gif)  
![](../../../img/hojoheader_editor.gif)  




過去のメッセージは[こちら](https://web.archive.org/web/20010413222436/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/hojo/dahaha.cgi?function=loglist)



##### 山ちゃん！	2001.04.05 THU 03:33:36  	
おす！
山ちゃんです。

そろそろ創刊号のなかに入る、コラムの打ち合わせで
山ちゃんも、てんやわんやだす。だはは。

もう、５月の創刊誌は、漫画も濃いけど、
コラムもだはは！面白い！

もう、天下無敵の執筆陣によるコラム。
これも、ご期待くださいね。

それは、そうと、コンビニエンスを中心に販売開始した
「キャッツ　アイ」！！！
おおおおお！もう売れ始めてる！わーーーい！
もう、山ちゃんは、この深夜にコンビニエンスに
売れ行き調査に出かけています。

全国のみなさん！よろしくお願いいたしますね！だはは。
ほんじゃあ！

山ちゃんでした。

山ちゃん！
	
2001.04.04 WED 01:52:35　
	
おす！山ちゃんです。

日本海側に取材出張をしましたが、何と、東京より暖かい。
異常気象も、何だか本格化していますね。だはは。

さてさて、コアミックスの編集部も、わいわいざわざわと
して参りました。入稿のために、材料を出したり、テスト
入稿の判断をしたり、大賑わい。

ようやく、心の中に、稟とした風がふいてきました。
山ちゃんの顔も、心なしか、真面目。だはは。


そして、とうとう！
４日からは、北条先生の「キャッツ　アイ」が
全国のコンビニエンスでも、発売されまーーーーす！
ということで、調査のために、
私は、闇夜のなか、コンビニエンスに、いってきます。

みなさん、よろしくお願いいたします！。
では。

山ちゃん

山ちゃん！
	
2001.04.01 SUN 04:18:51　
	
どす、ぶりん！
山ちゃんです・・・。
あああ、寒い寒い！

おおぉぉぉ、日本に帰国しました。
すると何と雪が降っている。え？なんで？
もう４月だというのに・・・だはは。
花見かなぁ・・・と思っていたら雪見に！
ブルブル！東京は酷く寒い。
まだまだ、ホッカイロは、手放せません。

さて、出張から帰えると、編集部では、
５月の創刊に合わせて、テスト入稿の準備が
もう始まっていました。

雑誌が出来るまでには、漫画家さんの原稿を頂戴し、
印刷所に渡すまでに、実にいろいろな編集作業があります。
現在は、スキャナーで原稿を読み取り、文字を
コンピュータ上で書き入れ、デザイン処理もし、
担当者が文字校正し、デスク、副編集長がチェックする。
漫画の横にある柱には、必要な情報を選択していれます。
そして、一度、印刷所にいれ、印刷の具合を調子を見ます。
この一連の入稿作業を、この時期は、テストするのです。

といっても、テストの一連の作業が終了するや否や、
実は、本番がすでに同じように待ってます。だはは。
緊張感が徐々に、パワーに変化しはじめた、編集部です。

いやぁ・・・しかし、出張先では、
帰る時間が決まっているので、仕事の処理を逆算して、
働くため、もう、時間との勝負で仕事、仕事。
さすがの山ちゃんも、楽しみな食事を何度か抜いてしまった。
ああ、食事こそ命なのに（涙）
と思っていたら、今度は、仕事が順調に進まず、
ああ、今度は、睡眠時間が削られる始末。ああああ！

という訳で、帰国した直後、山ちゃんは、
爆睡をこいてしまいました。
もう、ドロのように・・・・。

みなさん、人間、やはり、睡眠こそ基本ですね。
今日は、つくづくそう思いました。
人生の中で、実は眠っている時間も、
いとおしむほど大事だと思い知りました。

しっかり寝て、しっかり働き、すこし考えて食べる！
これこそ、元気な人生の教訓ですね。だはは。

あ！
と言いつつ、４月の予定表を見たら、なんと！！
国内と海外出張が、毎週入っている！じゃないか！
ああああああああ！だはは。

みなさんも、毎日がんばろうね！
じゃあ。

山ちゃんでした。
ああ、寒い！


##### 山ちゃん！  2001.03.25 SUN 19:54:01  
おおお！
山ちゃんです！

山ちゃんへの激励メール等々、ありがとうございます。
何か、応援されることに慣れていないので、
ジワッと涙が出てしまいそうです。

どこかで、誰かが応援していてくれるなんて、
何と幸福なことでしょう。
疲労なんて、すっ飛んでしまいそうです。
山ちゃんは、頑張るぞ！おおお！

という訳で、明日の２６日から、
しばし、海外に商談に行って来ます。
ゆえに、少しだけ、この日記が、
更新できません。

そのかわり、みあげ話をたっぷりと、
持ってきますね。だはは。

ああ、もうすぐ４月だね、
ということは！！！
とうとう、雑誌の第１回目の入稿が
始まります。とうとうやってきました。

５月の創刊のためには、
４月の初旬からもう入稿は始まります。
わぁぁぁぁぁあ！嬉しいけど、緊張する！

といいつつ、
山ちゃんは、月曜の朝、４時に起きて、
成田空港へ向かいます。じゃあ、
いってきまーーす！だはは。

山ちゃんでした。

##### 山ちゃん！  2001.03.24 SAT 05:34:28  
おお！

山ちゃんです！

応募しておりました、漫画アシスタントさんも
続々と決定しだして来ました。
基本的には、今後も随時、募集していくのですが、
もう、非常にやる気満々の若者が、
コアミックスのアートルームに集結しつつあります。

山ちゃんも、いい年こいてきましたが、
若い子とお話すると、いいなぁ・・・。だはは。

何か若返りそう！だは。
はあ！

山ちゃんでした。

##### 山ちゃん！  2001.03.22 THU 22:10:26  	
ぶるるるる！
山ちゃんです。

今日、持ち込み原稿を持参した２０歳の女性と会いました。
彼女とは初対面にも、関わらず、山ちゃんの顔を見て、
以前から知り合いのような顔で、こちらを見て会釈して
くれました。で、思わず、山ちゃんも、会釈返し。

すると、彼女は、何だかニコニコしています。
「あれ？どこかでお会いしましたっけ？」と聞く山ちゃん。
すると、彼女は、笑いを押し殺して、
「ホームページのイラストとそっくりの顔ですね！」と。

が～ん！喜んでいいのでしょうか？
私は、確かに、このイラストとそっくりの顔です。
でも、でも、そんなに似ているのか！

ちくしょーーー！
もっと、かっこよくなりたかった！涙！
面白すぎる自分の顔が、うらめしい。

まあ、いいか！だはは。
じゃあね！

山ちゃん！

##### 山ちゃん！	  2001.03.21 WED 19:31:52  
	
ぶるるるん！
山ちゃんです。

ああ打合せ漬けだ。販売計画、宣伝計画、進行表作成に、
アシスタントさんの手配、デザイナーさんへの発注、
おお、日々、燃えてくる！

その忙しさの中、朗報あり！
北条先生の第１話目の原稿があがりました！拍手！
内輪話になってしまいますが、
今回、北条先生は、もう、ぶりぶりに気合いれてくれました。
山ちゃんの涙腺が、緩むほどです。

思えば、昨年の６月からコアミックスが立ち上がり、
白紙の状態からここまで、たどり着いた感じです。
万感胸に迫ります。だはは。

５月には、この第１話が、皆さんのお手元に
雑誌になって登場しますが、
この原稿には、北条先生と、コアミックスの情熱が、
てんこ盛りに入っています。

北条先生も、漫画家生活２０周年の経験を、
すべて、注ぎ込んでいると思います。

ああ、今日は、本当にうれしい。
やはり、脱稿！って感動です。

ああ、美味しいビールが飲みたい！だはは。

じゃあ、

山ちゃん！でした！

##### 山ちゃんだす！	2001.03.21 WED 02:45:40  
	
ブルンブルン！
山ちゃんです。

今日は、漫画原稿の持ち込みをした男性と話しました。
一枚、一枚、描いた漫画には、それなりに情熱がこもってます。
雑誌になると、さらっと数十秒で読み流されている漫画も、
実は、何日もかけて、漫画家さんは思いを込めて描いています。

本当は、正座して、一礼して、読むべきものです。
新人さんが、必死に描いた原稿ですから、
読み手も必死です。

新人さんですから、短所もあるでしょう。
でも、必ず、長所もあります。
その長所は、必ず、言わねばとと、つくづく思いました。

今日、僕は新人さんに、
「この部分、凄く面白い、よく思いついたね！」と
打ち合わせの中で、話してしまいました。
すると、彼は、
「褒められたことがないので、そこが面白いのか、
気付かなかった・・・でも嬉しいです！」
と言葉をこぼしました。

その言葉が、今日は、一日中、頭の中に残ってます。
「褒められたことがないので・・・・・・・・・・」

僕たちは、日頃、必死で、仕事や勉強をしながら
生活していますが、よく考えると、褒めてもらう機会は、
実にすくない。いや、褒めあって生活することは、
なかなかないですね。

山ちゃんは、怠惰だし、小心者だし、未熟なので、
褒められることなど、ありえないのですが、
人って、褒められると、凄くいい顔するのですね。

日本は、小さい頃から、本当に人を褒めない社会だと
つくづく思いました。
褒めること、褒められることで、人間ってすごく元気に
なるもんですね。

今日は、つくづくそう、感じました。
わぁ！真面目にこんな文章かいてしまった！
北条先生に、「生意気だ！」と言われそう！だはは。

でも、今日は、こんなことを、思う日でした。

じゃあ、

山ちゃんでした。

##### 山ちゃん！  2001.03.19 MON 19:15:31　  
	
ぶるるん！
山ちゃんです！

おお！気が付いたら、もう夜！
毎週月曜日、コアミックスでは定例会議として、午前中から
会議が始まります。も～物凄い人数が吉祥寺に集結し、
創刊号の打ち合わせに侃侃諤諤の様子。

いやぁ・・・こうして気合を入れて打ち合わせをしていると、
実に時間がたつのが、早い！！
午前中に仕事を始めたのに、気が付けば、もう夜の７時！

山ちゃんが・・・人生の中でも目茶目茶大事な昼飯も
忘れてしまいました。おお！モーレツ！
でも、この忙しさが、気持ちいいのです。

山ちゃんは、名古屋の実家にいる父親から社会人になる時
言われました。「仕事を急がしく感じた時こそ感謝せよ！」と。

山ちゃんは、忙しく働ける日々に、感謝しています！
時間が早く感じているときは、幸運が忍び寄っている時です！

ああ、創刊誌って、うれしい！
感謝いっぱいの山ちゃんです。

では。
山ちゃんでしたぁぁ！


##### 山ちゃん	2001.03.19 MON 00:53:22  	
ぶり！ぶり！
山ちゃんだす！

今週からは、大忙しのコアミックスです。

創刊誌が出るまでには、読者である皆さんの元に雑誌が
届くまで、いろいろな段取りが必要！！

広告会社向け説明会、販売会社向け説明会、書店様への
説明会、個別の販売会社エリア別担当者への説明会等。

今週からは、その個別の販売会社エリア別担当者への
説明会です。もう、発売元の新潮社とコアミックスの
創刊誌編集長、副編集長は、大忙しです。

販売会社さんには、いろいろな売り場担当者がいます。
大型書店さん、チェーン店さん、コンビニ担当者さん、
スタンド担当者さん、即売担当者さんなどなど。

その方たちから、商品の質問、雑誌の特性などの質問が、
どしどしぶつけられます。日頃は、気の弱い山ちゃんですが、
こういう時は、緊張した感じで、ビジネスマンの顔を
して、説明をしちゃいます。だはは。

この業界向説明会では、業界人が、判断しやすい情報を提供
しています。それゆえ、一般の読者の方々には、少し分りにくい
情報も多い訳です。何せ相手は、売る側のプロですから。

という訳で、今週は、エリア別の販売会社さんへ日参する
予定になります。厳しい質問にも、がんばって答えねばなり
ません。

皆様への情報展開は、こうして、全ての段取りが完全に、
クリアになってから、練りに練って発表することになると
思います。一つの雑誌を出すまでには、物凄く多くの
難関をクリアしていかないと駄目なのですね。

作り手側が、こういう雑誌を出したいというと、売り手側の
人たちとの意見交換、販売戦略、配本戦略など、本当にいろ
いろあります。書店さんも、置き場所対策、商品の特性などを
考え、売る側の作戦を練ります。

創刊は、５月ですが、この３月は、創刊誌の段取りの中で、
そういう時期なのですね。多くの流通の方々には、本当に
大変な時期として、ご協力を得て頂いております。

また！ああ、壮絶な一週間が始まりそうです！
だはは！

山ちゃんでした。


##### 山ちゃん！	2001.03.18 SUN 04:47:02  	
ぶり！
山ちゃんです。

大募集したコアミックス「アシスタント・ルーム（通称ＡＲ）」
にも、全国から続々と、若い方が来ています！

今日は、なんと関西から来る予定の女性が、引越し先の家を
決めるために、早朝から東京に来ました。絵を描くことが
大好きで、漫画が大好きで、将来の野心を持ちながら、
彼女は目を輝かせて、吉祥寺に来てくれました。

地方から来てくれるなんて、もう驚きと感激の気持です！

今日は、ようやくアパートも見つかり、彼女も安心した様子。
もう、来週からは、新人アシスタントとして活躍をはじめます。

そう！このＡＲには、女性も続々と、参加しているんです。
しかも、やる気はバリバリ状態で、山ちゃんも驚きます。

山ちゃんは、もう決して若い年齢ではないので、若いひとの
ギラギラした目を見ると、何だか応援したくなります。

ぶかぶか太っている場合じゃないな、こりゃ！
危機感もたないと！若いパワーに負けてしまう！
がんばるぞ！


ほんじゃまた！

山ちゃんでした。


##### 山ちゃん	  2001.03.16 FRI 23:27:02  	
おす！山ちゃんです！

今日は、大阪方面の有力書店さん数名とお話をしました。
話題は、勿論、５月創刊の「週刊コミックバンチ」の件。

実は、この雑誌の主要コンセプトのひとつに、
「義理、人情、パーソナリティ」
略して、ＧＮＰ！（駄洒落ぽいのですが・・・・）
があります。何だか軽妙な内容の漫画誌が多いなか、
「コミックバンチ」は、超人間ぽい雑誌なのです。

その話をしていたら、ある３０代の書店さんが、
「つまり、こてこての雑誌ということですか？」
との指摘！さすが関西の書店さん。
山ちゃんは、思わず「その通り！」と叫んでしまった！
そのあとは、もうその書店さんに質問ぜめに会いました！

でも、書店さんとお話すると勉強になります。感謝感激です。

という訳で、現在、新創刊誌の「コミックバンチ」は、
全国の販売会社さんや、書店さんへ商品の説明会を実施して
いる時期なのです。

雑誌が皆さんに届くまでに、本当にいろいろな過程を経ている
のですね。作り手から、流通、小売店と、多くの方の愛情を
頂いて、読者の皆様の手元に届きます。

何だか充実している山ちゃんです。
創刊誌ができるまでには、いろいろな裏方の人の仕事が
あるのですね。

これからは、少しづつですが、創刊までの経過を、お知らせしていきますね。
じゃあ！

山ちゃんでした。

##### 山ちゃん！  2001.03.15 THU 17:35:56  
おす！山ちゃんです！

山ちゃんの体重問題について、非常に多くのメールを頂戴し
ました。前回、体脂肪率が３９％から３４％への減少してしまったことは、ご報告いたしました。

なぜ、体脂肪がこうも減ってしまったのか。だはは。
その真相をお話しましょう！
山ちゃんは、これまで完全なる「ご飯食い」だったのです。
それが、最近は、定食屋さんでも、自宅でも、
ほぼ、お茶碗一膳で、すましています。

このご飯一膳計画こそ、体脂肪率減少の訳です。
しかし！だ！体重は、実は1,2キロしか落ちていません。涙
でも、体脂肪が落ちたということは、体の中の、
憎き脂肪が減ったということ！わぁーーーーい！だはは。

でも、本当に、ご飯一膳かって？
それが、本当なのです！

先日、北条先生と、奮発してすき焼きを食べた時も、
ご飯は、一膳でした！だはは。北条先生も、私が
一膳しか食べていないのを、見ていました！だはは。

でも、不思議なもので、ご飯一膳でも、習慣にすれば、
何とか大丈夫なもんだね。だはは。その分、おかずを
物凄い量食べますけどね！だはは。

まあ、創刊も直前だし、体調を万全にするためにも、
ご飯一膳計画を続けてみます。

でも！挫折した場合には、ここでまた報告しますね。
ほんじゃあ、仕事の打ち合わせに出かけますので、
またね・・・。

山ちゃんでした！だはは









##### 山ちゃん！	2001.02.06 TUE 23:35:51  
	
どもぉぉ！山ちゃんです！

ようやく、眼球がウサギのように赤くなったのも治り、
元通りのハンサムな肥満児にもどった山ちゃん。
いやぁ・・・目が真っ赤だと、みんな驚く驚く！
電車で、目の前にいた女子高校生は、絶句してました。だはは。

さて、あのコンビニで発売中のＢ６版の「シティー・ハンター」
ですが、おかげさまで、大好評！特に嬉しいのは、初めての
読者の方が多くご購入してくれたことです。

１０代の新規読者の方にも愛されるなんて、山ちゃんも、
北条先生も、嬉しくて嬉しくて！！「シティー・ハンター」は、
実に息の長い作品になりそう！

１０代から８０代までに愛される作品を、これからも北条先生は
書いていくととでしょう！私も、皆様に愛されるデブ編集者として、頑張りますね！

じゃあ！

山ちゃんでした。

山ちゃん！
	
2001.02.06 TUE 15:20:35　
	
ホームページにアクセスして頂いた皆様へ

コアミックスよりお詫びです。

２月５日の午前中から２月６日にかけて、この「北条司の公式ホームページ」のサーバのネットワーク上にエラーが起きてしまい、アクセスできない時期がありました。この場を借りて、深くお詫び申し上げます。

尚、今後は、出きる限り、このようなことのないよう、サーバのメインテナンスを万全にしたく思います。今後も、是非、よろしくお願い申し上げます。

山ちゃんも深く反省しております。

㈱コアミックス　山本秀基


山ちゃん！
	
2001.02.02 FRI 01:58:54　
	
ども！山ちゃんです！

ああ、出張から帰り、怒濤の如く打ち合わせをこなしていたら、
深夜になってしまいました。で、気づいたのが飯を食べてない
衝撃の事実が発覚！

そこで会社の傍で焼きそば、エビチャーハンと、明太子スパゲッティを食べ、一息ついているところです。
ああ、それにしても深夜のドカ飯ってなぜこうも気持ちいい
のでしょうか。快感でした。明日から気分よく減量できそう
な気がします！だはは。

さて、もう２月がやってきてしまいました。時の流れは、
あまりにも早く、めまいがしそうです！あ、そうだ！
実は、昨日から山ちゃんは、少しブルーなんです。

というのも、血圧が高いのか、疲労ぎみなのか・・・、
右目の目ん玉の白目の部分が、真っ赤になってしまいました。
毛細血管が、破れたよう。もう自分で、鏡を見て驚いて
しまいました。日頃、ウーマンオォッチングを趣味としている
山ちゃんですが、この赤い目では、やはり女性は凝視できない。

悲しいけれど、今日は一日中、目を細めて（まあ元々細いけど）
過ごしました。早く元のかわいい目にもどりたいなぁ！！

それはそうと、コアミックスも、非常に多くの持ち込み原稿が
増えて参りました。感謝感激雨あられ！！デビューに燃える新人の方の目を見ていると、山ちゃんも凄く元気になります。

持ち込む前に、初めての経験で、緊張する方もいるでしょうが、
コアミックスに持ち込む予定の皆様、ご安心くださいね。
僕たちは、新人の皆様と、お茶を飲みながら楽しい出会いを
期待してますからね・・・。だはは。

という訳で、今日はこのへんで。
山ちゃんでした。

山ちゃん
	
2001.01.28 SUN 00:06:22　
	
雪はふる～あなたは♪

お久しぶりでの山ちゃんです。この日記を書いている今は、
東京は大雪、山ちゃんは、今日だけで人前で３回すっころび
ました。何せ積雪量が２０センチから３０センチもあり、
短足も手伝って、いやぁ・・・転びまくった。

さてさて、１月２７日（土）日から、何とあの『bunch world』
Ｂ６版『シティー・ハンター』Vol３がコンビニエンスで発売。
凄い反響で、とっても嬉しい。
噂によれば、『シティー・ハンター』を初めて読む読者の方も
多く、新鮮に感じている読者も多いそう！末永く残る作品の
証であると感激こいています。

もう２月の声を聞く時期、コアミックスが新潮社から創刊する
５月の創刊誌ももうすぐです。それゆえ、山ちゃん始め、編集の
スタッフは、馬力をいれて頑張ってます。

山ちゃんは、打ち合わせのし過ぎで、いささや体重も増加傾向。
雑誌のためなら、肥満もしょうがありません。取材に打ち合わせにと、飛び回ってますから。だはは。

という訳で、山ちゃんは、再び、取材のため、これから地方へ
足を運び、土地の食べ物を食べる生活が続きそうです。
ちなみに、山ちゃんの大好物は、小麦粉料理。

小麦粉料理なんて呼び方はありませんが、まあ小麦粉を原材料に
して、加工してあれば何でもいいの！うどん！お好み焼き、たこ焼きなどなど、もうよだれがでますばい！

しっかし、なぜ小麦粉って、食べ過ぎると胸焼けしたり、体重が過剰に増えるのでしょう？誰か専門家がいたら教えてちょ！

さて！ここだけの話ですが！実は北条先生も、何と！知られざる
小麦粉料理好きです。特に「うどん」には目がない。うどんの
話をすると、目がギラギラしてきます。

私も北条先生も、香川県にいって死ぬほど旨いうどんが食べたいと日々話しております。香川県のうどんの腰、つやは、まさに
うどんの刺身とも言えるでしょう。ああ、旨いうどんを生醤油だけで食べたい！ツルッとね！

ああ、こんな話してたら、ますます小麦粉中毒になる！
東京でも、あの香川県のようなうどんが、どこかで食べられる
のだろうか？もし、ご存じの方がいましたら、掲示板で教えて
くださいませ！

じゃあ！山ちゃんの「だはは日記」特別うどん編でした！

山ちゃん！

山ちゃん！
	
2001.01.19 FRI 17:57:12　
	
ども！山ちゃんです・・・。

寒い寒い東京の夜、いかがお過ごしですか？ここ東京は武蔵野に
あるコアミックスでは、風邪が大流行中。はやりものが大好きな
編集者ばかりなので、みんなが風邪を引いています。

「バカは風邪をひかない！」という格言の通り？山ちゃんも
昨日まではぴんぴんしておりましたが、何と、プロレスの
関節技をかけられたように体の関節が痛い！おっこれは風邪？
これで、山ちゃんもバカじゃない！と証明できる。だはは。

しかし、こんなことでへ弱気になる山ちゃんではありません。
風邪の最高の特効薬を山ちゃんは知っているのです。風邪の時は
無理してでも、食べまくるのです。もう食欲が無くても無理矢理に食べるのです。風邪を食いきってしまうと、後は寝るだけで
快復してしまうのです。これ編集者生活の長い山ちゃんのオリジナルの風邪退治法。お試しあれ！

あ！でも、この風邪退治法にはデメリットもあります。相当な量を食べるので、多少太ります。まあ、減量をすべき山ちゃんですが、風邪の時くらい、肉に野菜にケーキに饅頭などを遠慮なく食べたい。まあ、北条先生もバカボンパパの堀江社長も許してくれるでしょう！だはは。

では、大量に食べてきます。どんぶり飯を！ああ腹へった。
次回は、元気な「だはは日記」をご期待くださいね！

だはは、では！
山ちゃんでした。



山ちゃん！
	
2001.01.16 TUE 22:51:04　
	
こんにちわぁ！山ちゃんです！

朝晩、めっきり寒くなりました。デブは脂肪が多いので、寒さには強いと思われがちですが、実は、寒がりが多い。山ちゃんも相当に着込んで吉祥寺に通っています。寒いと体を温かくするため
大量の食事を体に入れます。で、気がつけば体重増。デブにとっては冬は厳しい季節です。

さて今春、コアミックスでは、新漫画雑誌を新潮社から創刊いたしますが、同時に多くの漫画アシスタントさんを大募集いたします。コアミックスでは、アシスタントさんが、やる気を出して働けるように、デザインルームを作りました。男女性別も年齢も問いません。私こそ！と思われる方は、ぜひ履歴書を同封して、コアミックスまで送付、またはご連絡をください。実は、デビューへの近道かもしれません！山ちゃんこと、山本までどうぞ！

あ～今日は、寒かったので、凄く食べてしまいました。
ラーメン大盛りにライスと餃子が昼食。で夜は、お寿司屋さんで
太巻きを息ができないほど食べた。ああ幸せ。明日もたべるぞ！

では。また明日！


##### 山ちゃん！	2001.01.15 MON 17:15:13  	
誠に～～にお待たせいたしました！
本日より、北条司先生の編集担当である山ちゃんの！
「だはは日記」がオープンだす！（拍手！）

日ごろ、この北条司公式ホームページに物凄いアクセスして頂き、本当にありがとうございます。山ちゃんは、マジに涙で号泣しております！だはは！

さ～て！オープン記念の話題は、山ちゃんの肥満問題です！
既に掲示板でご存知の方もいらっしゃるかもしれませんが、山ちゃんの体重は北条先生よりも！何と！４０キロ以上も重い。体も横に大きく、北条先生と街を歩くと先生が隠れてしまうほど。そう！山ちゃんは、相撲の新弟子検査なんて軽々合格してしまう体型です。だはは。と言っても！この山ちゃんは、むかしは５５キロだったのです。（マジマジ！）。

しかし！この新年！山ちゃんは、北条先生とコアミックスのあの堀江社長（天才バカボンのパパ似の！）からも大減量の指令を受けてしまった！（涙）厳しいぃぃ！

確かに、デブは地球を救わない！そこで、この「だはは日記」オープン記念に際して、細々と減量ミニ宣言をします。嗚呼、
でも山ちゃんは、食べながら痩せたい。皆さん、何かいい方法ありませんか？だはは。

さて、この日記では、今後、北条司先生の担当者として、いろいろな内容を記しますが、人類共通の悩みである減量に関しても気合を入れて書きます！　私が減量に成功し、あの昔の美男子に戻った場合、写真公開もあるかもしれない！だはは。まあ末永く宜しくお願いいたします！　　　　　　　　　　　　　　　以上！



【お詫び】
２００１年１月12日（金）発売の《bunch world》、Ｂ６版の『シティー・ハンター』Vol.2において、連載時やコミックス収録時に含まれていた「悪党にはなにもやるな！」の巻が、製本上の理由で、やむ終えず割愛させて頂いております。ご不審に思われた読者の皆様には、ご了承下さいますようお願い申し上げます。

##### test  2001.01.15 MON 11:35:22  	
test